施永清：香港問題源自中國問題

回歸前，鄧小平在安撫香港人的時候曾表示，如果五十年都可以不變，五十年後更加不用變。給人的印象是中國透過改革開放會變得愈來愈接近香港，將來生活在中國與生活在香港將不會有太大的分別，那香港人自然不用擔心香港會成為大陸其中一個城市，要過大陸人一樣的生活。

正正由於香港人對此有期望，所以香港的回歸十分順利，大部分人都留下來，繼續在香港生活與打拼。

然而，這些日子以來，中國的經濟雖然突飛猛進，而人民的物質生活亦在不斷與香港拉近；只可惜，中國在政治改革上卻長期停滯不前，甚至出現倒退迹象。這是令香港人最為擔憂的。

對老一代曾經嘗過文革滋味的人來說，現在內地的經濟環境已經不錯，個人的自由度亦大有提高。所以有人覺得這已非常難得，應該十分慶幸，以致不敢對中共有過多的奢求。

但對於那未經歷過文革時代的香港年輕一代來說，他們無從拿今天的情況與最壞的年代相比。他們只能橫向與他們熟悉的先進西方國家相比。他們很自然會覺得，生活在一個有民主選舉的社會，個人的人生保障與自由空間都會比生活在中共控制下的中國大。他們很擔心，將來香港人要過大陸人一樣的生活。

他們覺得，只有透過民主選舉，才能真正令一個政府成為“Government of the people, by the people, for the people.”他們不想在一個共產黨領導一切的社會裏生活，他們沒法接受執政黨永遠正確的，不容人民質疑的，可置人民訴求於不顧的。這是導致香港民心背向的主要原因。

中共及其支持者，雖然不斷解釋，中國的特殊時空環境，其實並不適合民主憲政，若不顧現實去強行，只會令社會矛盾激化，人民撕裂，甚至爆發內戰。但年輕人卻覺得，無論中國怎樣大，人口怎樣多，發展怎樣不平衡，都只能把一黨專政看成是某一種特殊環境的產物，而不應該把一黨專政正常化，合理化，永久化。

若然中共只是把一黨專政定性為某種過渡期的管治模式，香港人尚可以接受；但現實卻是，中共把民主理念視作洪水猛獸，把追求民主理想的維權人士視作政治上的敵人，非要嚴加防範，殘酷打擊不可。這就無法不令香港人望而生畏，非奮起反抗不可。這是造成港人在回歸後離心力日增的主要原因。

要改變這種現象，單是香港這邊做工夫的作用不大，就算換了特首，修改了基本法，也只能令餘下的28年過渡期好過些，之後仍得面對一個相當部分港人沒法接受的中共政權。在這種情況下，香港的離心力只會有增無減，最終會與中共產生碰撞。

相反，若果中共在取態上日益開明，並承諾會不斷進行內部改革，先在黨內推行民主，建立一套符合公義的黨內決策程序，然後把民主從黨內擴散至社會層面，最終還政於民。若是中共真是願意這樣做的話，不但香港的離心力會減少，連美國對中國的制約也會出師無名，失道寡助。

講人話

作者名掉轉咗寫呀？

睇咗好多次都係施永清

Merry Christmas

叫埋中共民主化，中原仲做唔做大陸生意

睇埋佢今日個篇先講
根本係奶共屎忽鬼
[url]730.c

屌 用app睇copy唔到條link出黎
上am730睇

要比緊係同好嘅比
人望高處呀

食左藥

唔驚大陸中原地產收皮咩
咁話共產黨
要upload上微博先得

施永清食錯左D乜

我相信涉足得香港房地產而長立不倒至少10年既人，都應該清楚中國如果真係發展得好，香港樓價係唔會升

香港環境差邊個買樓？啲樓無炒力，佢都死

世界變？

大陸中原都開始收緊皮

又轉移個重點

就係反對派成功左，都會因為反對派冇從政經驗/我覺得你地唔得黎話所以你地成功之後都會搞死香港，所以我唔支持

我本身都有深藍既親戚提出過呢個觀點，你地成功左咁又點？政治既野你地識咩？

我想講到時自有選舉，選舉前個個人都會出政綱，咁投票前都比對哂先投架啦大佬，再講民選出黎既特首、議員，點都好過1200票「選」出黎既特首同功能組別啦屌

民選最重要既一點係，被選出黎果個始終要做d野黎維持番選民既支持，甚至爭取更多人既支持，所以點解話其實香港依家個情況換做其他國家既民選政府一早倒左台，而港共政府點解冇倒台？因為佢地唔需要人民既支持，只係需要共匪無限量既大力支持就夠，佢地諗住咁就可以隻手遮天

一個城市要改變都咁困難, 一個國家要改變談何容易

施永青都反了，睇黎上面開始唔掂

正常返

奶共屍竟然會講人話？

btw奶共屍係 施永青 喎，係咪同一個人

［建制議員應總辭］39嘆冷氣逗人工議員拎光環譴責暴力，何君堯關鍵缺席聯署

我認為，中共會在今後相當長的時間裏仍會繼續在中國執政。單憑香港人的力量是沒有條件改變這種現狀的。因此，香港人只能在這種現實下，作出對自己最有利的選擇。選擇在香港與中共對着幹，只能對中共帶來麻煩，卻沒法為香港帶來實利，甚至有機會破壞香港原先還有機會保得住的「生態環境」。我不想看到年輕人白白犧牲而徒勞無功。

夠坦白，我欣賞！